# Обработка ошибок в веб-сервисе «Морфер»

При сбоях (ошибках с HTTP-статусом 5xx) формат ответа сервиса не регламентирован.

При неправильных параметрах запроса (ошибках с HTTP-статусом 4xx) сервис выдает ответ следующего вида:

```json
{
    "code": 5,
    "message": "Не найдено русских слов."
}
```

Коды ошибок:

| Код | Статус | Сообщение
|-----| -------|-----
| 1   | 402    | Превышен лимит на количество запросов в сутки. Перейдите на следующий тарифный план.
| 3   | 403    | IP заблокирован.
| 9   | 498    | Данный токен не найден.
| 10  | 497    | Неверный формат токена.

Конкретные эндпойнты могут выдавать другие, специфичные для них, коды. См. документацию к конкретному эндпойнту, например, [GET /russian/declension](../russian/declension/GET/).